\section{Referencia de Tension}

Durante las varias etapas del circuito se necesita una referencia de tension para desplazar la señal, con distintos valores de tension, lo que hicimos en este trabajo fue utilizar una referencia fija, de un valor de 5V, y ponderarla luego en cada etapa con los valores de amplificación de cada entrada del operacional 
\footnote{Con esto nos referimos a que, por ejemplo, en un simple sumador inversor la ecuación de salida seria 
$$ - \dfrac{R_f}{R} (V_1 + V_2)$$
, pero esto es valido si asumimos que $R_1 = R_2 = R$, en cambio, la formula general es 
$$ - R_f \cdot \left(\dfrac{V_1}{R_1} + \dfrac{V_2}{R_2}\right)$$
lo que nos permite un control de ganancia diferente para cada entrada.
}
, para desplazar así al valor que nos hacia falta según las especificaciones del practico.

\begin{center}\begin{circuitikz}[scale=0.8]
  \draw
  (0,3) to[open,o-o, v=15V] (0,-3)
  (0,3) -- (2,3)
  (2,3) to[R=$R_{sup}$] (5,3)
  (5,3) to[short, -*] (6,3) 
  (6,3) to[vR=$R_1$, f=$1mA$] (6,0)
  (6,0) to[R=$R_2$] (6,-3)
  (6,0) to[short, *-] (9,0)
  (6,0) node[left] {$V_{ref}$}
  (9,-3) to[zzD*, l_=TL431] (9,3)
  (0,-3) -- (14,-3)
  (6,3) -- (14,3)
  (12,3) to[C, l=$C_L$] (12,-3)
  (14,3) to[open, o-o, v^=$V_{out}$] (14,-3)
  ;
\end{circuitikz}\end{center}

Del datasheet del componente se puede obtener la siguiente ecuación:

$$
V_{out} = V_{ref} \cdot \left( 1 + \dfrac{R_1}{R_2} \right)
$$

Vamos a setear $V_{out}$ a un valor máximo de 8V, y para regularlo a los 5V que queremos, vamos a utilizar el potenciómetro $R_1$

\begin{align*}
  \dfrac{8V}{R_1 + R_2} \cdot R_2 &= 2.5V \\
  \dfrac{8V}{R_1 + R_2}  &= 1mA \\
  R_1 + R_2 &= 8k\Omega = \dfrac{2.5V}{R_2} \\
  \Aboxed{R_2 &= 2.5k\Omega} \approx 2.2k\Omega \\
  R_1 &= 8k\Omega - R_2 \\
  \Aboxed{R_1 &= 5.5k\Omega} \approx 5k\Omega
\end{align*}

\begin{align*}
  R_{sup} &= \dfrac{7V}{0.021A}\\
  \Aboxed{R_{sup} &= 333\Omega} \approx 330 \Omega
\end{align*}

Para el valor del capacitor se consulto la gráfica proporcionada por el fabricante.

\begin{center}\includegraphics[width=\textwidth]{../../imagenes/capacidadTL431.png}\end{center}

De la gráfica podemos observar la curva 'B' y entrar con el valor de corriente, en nuestro caso 21mA, y vemos que valores de capacidad menores a 30nF y mayores a 2$\mu$F nos permiten tener una referencia que no oscile.

Con esta configuración, la referencia de tension varia con el valor del potenciómetro, en un rango de entre 2.5V y 8V; antes de poner en operación el circuito, calibramos la referencia a 5V (con una precision que varia dependiente del multímetro que usemos para la medición de tensión).
